唔係唔想請你班空姐空少 但係醒少少得唔得

Marketing 位In 左5~6 個空姐空少
見你地語言同外表okay 都諗住試下
一問你地如果lock down 完有得飛
會唔會做翻空姐空少
On99 你話會 我點同公司講要請你
請一個人唔使train 咩屌你
請你幾個月又走？

其實佢地返工都係扮有正職姐，收工咪又係做雞同鴨，搵到既係份糧十幾廿倍，點會真係care你個post

扮下個樣都好呀～冇啲誠意

公司留唔留得住人就兩樣野
錢同成就感
垃圾公司先會開口問如果XXX你會唔會走呢類戇鳩問題

咁如果有第2份吸引過現職既工請你你又會唔會走

marketing都咁誠實就返屋企摔碟算啦

HR最鍾意問呢類問題想刻意為難人地，真係好on9

依家講緊面試對答
黎見工老西都話唔撚番去做空姐啦

你份工幾錢？，可能班友都係黎拎下interview經驗，根本唔想做呢份工

同你打一世工咩奴隸主，咪就係你啲垃圾hr養成一個只有謊言既社會

咁撚簡單都唔識搭
出到去見客死得人啦

留名樓主俾班厚德村居民how dare you

空姐份工本身就係為左搏俾有錢佬同鬼佬睇中

問係一回事
你點答又係另一回事
答完之後請左會唔會跟住你答既野做就係再一回事

咪係 你連interview 都唔醒小小
公司出14個月你都唔知喇

邊個叫你咁誠實先

on9 我department head 呀
幾無知先食覺得in 人一定係HR

正如問你career path 醒小小都唔會答周圍跳槽搏加人工喇

唔關事 呢條題目係問緊你會唔會俾到客想要嘅答案

你hea 我話想試新野試下唔同既行業我都ok
用下腦plz

其實樓主屌得無錯…間公司請得你預你長做，如果你in果陣門面嘢都唔扮下……咁點解唔請個講明唔會走嘅人呢？
唔好見人話係HR就屌，咁都要睇實際情況嘅

仲有走水貨

有啲野心照不宣啦
但係你講到出口又叫人點唔揸正黎做

呢鋪撐樓主啦
就係真係lock down 解封 做反本行
都唔好係interview 揚出來丫
呢d 大話都唔識講點請你？
就算間公司幾西都好
佢都有簡人權利都想搵個長做
咁樣姐係話比人知 我part time 嫁炸 冇心做既
除非你唔想要份工啦
如果你真係覺得間公司西Interview 都咪撚去啦

會

To all 想搵工既，
你答"未來既野冇人知，不過我會好認真對待我既每一份工" 都過都關

香港HR可不可以高質d？

撐樓主，見工面試唔係要你坦白 係要你識變通咁對答 修飾下自己本身個腦所想既野 唔係諗乜講乜 而係要講啲in你個個想聽到既野。
屌9樓主HR狗個啲係咪書都未讀完 或者又搵唔到工個啲後生仔

我又冇壓價又問尻野邊一忽似HR

慘 開個警世po出黎比人當係hr9咁屌

仲有啲on9屌樓豬

兒登仔未出過黎做野
Interview 擺到明要扮下野，都仲可以係到屌樓主

扮下野都唔識點出黎做野呀兒登仔仲屌樓主

根本interview就係大話大會。
社會規則來

面試咁問係岩嘅。但應該尊重人地個答案law. 人各有志架。

有共你奶你奶唔奶？

奶

等睇上晴報

你公司鐘意請啲講大話嘅人

加翻句 各位千祈唔好比人壓價

試過有HR問埋呢D ON9野
我答佢話如果出面有好opportunity我會考慮
佢話咁點解要請你
我答佢留唔留得住人係你公司要考慮既野,
你留唔得住人係HR問題
最後比左offer我

其實你返工都係扮有正職姐，收工咪又係做雞同鴨，不過就冇人幫襯你，賺唔到錢囉

唔好問我點知，我話係就係㗎啦

Marketing 就係要請講大話叻既人

即係女朋友比前度飛
你問佢：如果前度追返你 你會唔會跟佢？

佢答會一樣

比喻幾好

呢個post 係咪一個大話

有無工見
利申：前空姐 已經無撈

唔講雞唔雞鴨唔鴨
我respect 每一個行業 (except 黑狗）

ching答得幾好 幾型

下下講真話唔洗marketing啦
搵個記者唔好

樓主想畀機會都畀唔到啦
係咪戇鳩

屌你兒登咁撚多on9

你黎見工俾人撚兩下都唔撚得唔識應

點指意你做野呀

唔問問題直接請啦不如

真係答會咁搞笑？

真 仲要d咁簡單既問題

講大話都唔識學人返工
唔見你飛果陣當面屌個客閪

飛雞

有咩工可以唔洗講大話？

中學生DSE完去搵工都識話唔讀書 諗住長做啦
見工連依D咁基本都唔既都唔識轉彎
只要你開口講句 我諗住係依行發展 唔返航空業
咁已經可以即場請你
但你偏偏唔講 咁你想人點交代

小朋友，interview 梗係答唔會啦
現實係唔通有個offer人工高幾十%都唔走咩

佢哋應該都唔等錢洗，揀擇，俾機會其他candidate唔得？

如果有第個candiate 話唔會走
點解我要請個話會走既

你返工每日講心底話？
扮乜撚

空姐冇乜見工，呢啲常識唔知都正常

佢問啲on9問題就預咗我講大話啦

咪係 後面正職係做雞做鴨 樓主咁單純

誠實又唔鍾意呀？

做空姐空少最好搵係走水貨/帶貨
復飛返梗係唔撈啦

其實見工好多問題都無標準答案
亦唔係想知你心入面真正諗乜
純粹想睇吓個個人想思考模式、應對技巧
有啲人會將 "我一定會跳槽" 包裝得好靚
呢啲情況個答案根本唔係重點
但會知呢個求職者係口才好、識睇人眼色好襟撈

Quote
" 周圍飛見識世面係我夢想亦係我嘅dream job"

大家睇下咁多人屌我就知
真係有人答 會

份工有得做雞食洋腸
周圍飛集郵丫嘛
晚晚做獵腸者

班飛鴨雞無心既話真係唔好哂interview時間喇

咁都關口徳事？
你講粗口係咪會打冷震

呢啲人咪適合做藍領
腦就唔洗，夠老實就好

請唔請我
Eng gd想轉行
利申：樣唔差

做飛雞鴨有得瘋狂IG打卡呃LIKE
搞男女關係 偷跳食洋腸 做雞賺錢
你份工有無先？

因為你份工唔吸引 完

其他technical位就話問黎多餘姐
marketing呢d吹水位問呢題有乜問題
反正都係吹水既姐

Department head咪又係上連登叫春

仲請唔請人，我想apply

一個居民發現

呢度好多業都未畢既青頭仔

樓主冇錯

公司請一個人係要哂資源係佢地身上，如果你唔係長做佢做咩要請你你見工呃下人都好呀蠢撚到西咁

想知樓主你個位offer range係幾多？

連登仔個個人中之龍，係公司求佢哋過檔，所以佢哋interview 屌柒間公司都舞問題

不過又咁講
佢坦白比你知呢件事，可能係諗住對大家公平，你覺得做幾個月都ok咪請，覺得唔適合既就搵個長做既，廢時真係你train幾個月，完全無諗過佢走，但結果佢就走左
有d工project base,可能請一段時間都唔出奇

唔係話埋沒人地夢想
但真係未必有公司想請個3-4個月後就好大機會會走既人

通常我當人傻仔先會講D呃呃TUMTUM既說話,,,估唔原來人咁鐘意聽, 鐘意俾人當傻仔咁舞

on9問題都唔識答

班人咁直接答走
證明樓主間公司/offer 都唔係太掂
我就唔信高薪厚職仲係咁講

第一關
公司請唔請你都成問題

班柒頭嬌生慣養

天上飛慣 點會睇得起地上嘅嘢

特別係轉工最常問

舊公司升職你留唔留呀？

把口咁臭

stupid question with the stupid answer

你依條係假設性問題, 唔一定有, 同埋好空泛

但lock down 完結係好likely 會發生既事, 而且好實際, interviewer 問都好合理

其實應徵者話會走都唔係唔得, 但就唔好期望搵到啲好長遠既工, 應該aim 啲可以自由身、唔介意返一年就走既工

其實有冇諗過，人哋真係誠實答你
等你有個心理準備，你請就請，唔請就算

G持 摔完放上黎

真 就算佢地做其他job都會係到姣仔,博有人睇中

無心見點解要去in?
莊閒都唔識分？

根本樓主條問題好正常
不過連登仔一見到interviewer就起哂鋼
不過個offer應該都麻麻，請得佢哋都係萬中至萬尾嗰啲

通常會問呢啲弱智問題嘅都係垃圾工

其實你請任何轉行嘅人，無論佢點答你，佢都係有機會過一排做返老本行
就算你請個係依行做開嘅人，佢都可以好快再轉工
重點係你公司點樣吸引人留低

世間上最撚高貴就係連登仔

咁其實問嚟做咩
反正都知唔會有誠實嘅答案

冇30k 囉不過15up

真係傻西黎好彩佢冇扮 唔係請個傻西番黎自己受

見工最忌講真話

咪睇你點答囉
樓主都講埋
就算做唔長無問題
會認真咁對待每份工作同珍惜每一個學習嘅機會
都過關啦屌

不過我以前試過見工時主動話自己如果拎到offer就會走去讀書
佢照請
所以其實係因為佢哋冇價值啫
有嘅就幾串都要硬食

如果有條女同你講 佢遇到個更好既男人會即刻同你離婚
咁你仲會唔會同佢結婚？

如果有著黑絲照請住先啦

但問下會唔會做返老本行都好正常嘅，特別係佢哋被迫暫時性轉行
如果樓主問如果有個更高人工/大行offer會唔會轉工，依個問題就係on9嘅
但問佢會唔會之後返去做返空姐空少，就好正常喎，因為有人的確會真心想轉行

就算答你 唔會

咁你明知佢會答個假嘅答案，咁又問嚟做乜？

同你承諾一生一世就唔會離婚架啦

個個都知interview係吹水，睇下你醒唔醒目
出嚟做過嘢，但重係連包裝下都唔識，咁點得

閱讀理解0分？
無幫過空姐講說話，純粹係認為問得出呢d問題既公司／人係垃圾

人工高＋工時短＋壓力細＋老本行有offer俾你，傻既都知人地點揀。人地口講留係到你都知人地鳩up

會開口問出黎唔係戇鳩係咩？

好似係因為講大話果d比較醒目

啱呀

相對嚟講個應徵者都應該尊重公司唔請佢嘅決定

依家係講明個ex搵返佢就會翻啅喎

呢啲睇你答問題技巧, 唔係既話唔通個客問你野你又下下答真話咩

大佬啊
你去溝女都俾D誠意先溝到啦
一黎就話 拿我識到個大波過你就飛你架啦咩

你間公司同樣都係戇鳩
interview問埋啲咁低質嘅問題

你想唔想第時飛日本唔夠空姐空少，變相少左班次貴左機票

人如其名，死淨把口
可惜偷換概念

駁唔到

我就覺得人與人之間係冇model answer 因為我地唔係機械人有感情 呢個世界先會多元有變化有進步 如果樓主只係想聽到一種聲音的話 你可以請個programmer將你想做嘅野自動化機械式唔需要請人浪費時間聽一啲你接納唔到嘅聲音

其實呢d人夠坦誠，屌你請埋d口不對心到時你仲仆街

你又知人地唔尊重？

連登個個fg 50k

衰啲講句
答問題咁唔識包裝仲衰過普通cs/街鋪sales

不過我身邊識嘅cabin crew又好正常, 可能樓主你唔好彩

人地專業人士開個15k 最小都51k喇

本身係警世po
點知又變罵戰
由呢一句既就成功forecast 到係閪工
祝大家搵工順利

咁咪預左無offer囉

咪係1+1都係戇鳩問題 答錯嗰個咪仲戇鳩過個問題戇鳩

on9
見工就係大家鬥假

問果個on9
答果個又係痴線....

空姐／少識急救 醫生黎你呢個經理仔收檔喇

但你明唔明 好多時候都唔係HR負責決定
HR其實係好蠢
有D真係負責記低見工果個講咩 你答係 我就幫你剔係
最後report俾老細決定
你諗下如果老細見到條友話 復飛我就走架啦
老細真係會請?
你要記住 空姐空少而家係同緊成個pool既人爭

其實interview人夾人，無話咩答案最好，就算答會，我相信都總會公司會請

唔通我話唔使OT 有急事都叫你走先我自己頂咩

樓上班人出過黎做野未
十成都答唔會啦
答會即係想人地唔請你

空姐經驗做好多前線部門營運其實係有著數

表演場地、圖書館、博物館嗰啲

唔好太過俾兒登仔言論影響

你好pure

因為個officer 位忙到傻西瓜咁
想請個人幫下佢 唔通請個人做做下又走
咪盞officer 屌鬼 我都好難做架

講真
見工果關係試到個人正唔正常
恭喜樓主唔洗in完到落場先知個人係on9

好有道理
不雖然樓主可能有難做地方，都諗諗啦
唔做得都睇得呀

我諗除左contract工都無咩會請，你又唔係本身有經驗一黎就上手，快極train你都一兩個月先上手，跟住如果真係好彩半年後就可以飛返咁咪浪費公司資源同時間，公司係唔會預你做成世但都起碼expect你做一兩年啦

不過contract工就唔會問呢條問題

畢左業未？

無錯
懷疑條友都未撚做過野

請個人做幾個月走一定比2個細既屌翻轉頭

即係要學識講大話（筆記

係冇能力先要去in 垃圾公司

呢條問題重點唔應該係內容，而係用意
我唔反對呢條問題ON9(普遍HR都係有少少)
但答果個應該都要修繕一下
例如答會視乎番份工作有無更多空間發揮等乜乜柒柒都好
反而如果死答YES NO果堆人真係無撚腦

PS: 個人主觀，不喜隨插

依個post大部分reply好反映到香港既職場生態有幾咁on9
打過外國公司就明真係返唔到轉頭
出到去無乜人會咁低裝咁問野

從來呢類問題都係開放類型問題
答得幾on9都好
elaborate 得好
interviewer更了解到你
就夠啦呢d問題

啲人會唔會天真咗少少

唔會 我夢想就係同公司一齊發展一齊成長

咪就睇你醒唔醒目咯 講到咁明

不如請我fg啦有心學都無用，揾親都話要357年經驗

有心學真係無用
你要諗果個位嘅人應該有咩特質
係in嘅過程你要show到你有研究過呢個位有咩特質
再同你cv寫嘅野係fit
自然d公司會請你

樓豬唔使理啲傻鳩
最好多啲人咁答
咁競爭對手都少啲

睇死佢哋面試咪又係鳩吹

咁係cv寫空姐空少先會咁問姐
都係預左你講大話嫁啦
係想睇你點包裝囉
屌你答句如果做落待遇人事同工作機會各方面都理想 都會諗下長做依一行發展
都唔係好難姐
咁咪唔會比人追問囉

未見過人見工會咁老實

樓主個問題好似d女人咁😂😂

明知既野仲問黎做乜？ 講真話又唔岩聽

講假話又會話你呃鳩佢😌

用一間公司嘅準則，就認定全世界都係咁
然後，再將自己嘅價值觀套落人哋身上
再判斷我無做過野
Logic係邊？

唔係串你 純粹想八下
因為最近有個空少fd
又係in類似marketing衰左
但佢唔係國泰出黎 英文幾好

樓主意思係交下戲都唔肯 空少空姐原來咁愛份工

譚仔都唔請
你仲諗住請

都估到你公司咩料

同問如果中左6合彩會唔會辭職一鳩樣

人地做空姐咁爽
點會幫你一世打牛工

講得啱，出得起錢請人人地邊會走

有咩問題
到時你頂唔順咪分手
問黎都多餘

有咩特質，吹都得，你in下都好，不過班HR咁有「眼光」，做生意都得啦
不過算啦，呢個市道，都係請返舊人啦市道咁差，不過最好笑係間間都要人哋有經驗，但冇經驗嗰啲又入唔到，經驗邊度來

都係嘅，面試個人都唔識醒少少，出嚟做咗咁多年野都係咁戇鳩

條友做幾個月走係一個問題，知道條友做幾個月就走仲請就係另一個問題

我覺得事在人為
每個人都有自己優勢
真係好似你咁講fg失哂業啦on9

再者你搵d post expact有357年經嘅野
梗係唔會請白紙啦on9

而家個問題都唔係間公司出手高唔高留唔留得住人而係睇你有無心係呢行繼續發展
講真你預左有得飛返就走不如搵contract工 part time啦

係呀我碌咗好耐全部都要有經驗呀嘛，咁仲有咩可以搵呢

樓主都係好心開個post提應徵者個遊戲規則係點，咁都要比人屌你係覺得個遊戲規則唔合理嘅，你咪唔好玩或者你有料嘅試下改變佢，但總會有班人係想玩/被迫要玩

都係嘅我身邊fg都冇做嘢，咪gap一年

發現個po有好多未出過嚟做野嘅小朋友見工不嬲都係咁架啦，唔同用一年時間去認識你？緊係問呢啲問題，睇你點樣待人處事、點樣睇呢份工架啦，你講到份工咁垃圾，點解要請你先？

成班就話hr點點點唔好再以為自己懷才不遇啦，你地只係一班連first round interview都過唔到，要上網唱人嘅垃圾咋

都係睇你點兜 唔係要你答案啦 鬼唔知要答唔會咩

even唔係對客
對同事同老細都要識係啱嘅時候講啱嘅野
不過連登仔人人fg50k邊洗咁做

會，但唔會對現任或將來僱員講出口，你搵緊工會同你老闆講？

樓上班戇鳩仲話要間公司吸引人留低
依家你未入黎做架
我點吸引你留低呀
洗唔洗俾你in返個dept head轉頭呀

如果一間公司俾到員工金錢同成就感，但面試時依然會問呢個問題，咁呢間公司係唔係垃圾公司？

呢啲問題好常見，尤其當面試人唔係從事相關行業及職位

照實答會走既人仲on9啦

我明樓主嘅意思

好簡單
有好多公司唔鐘意請暑期工，因為唔穩定亦都唔怕教人
（除左講明話歡迎暑期工果啲啦）
如果你係hr 求職者同你講我係諗住做完暑假就返學架啦

你係hr會唔會採你？

我無資格教老豆扑野
但係唔好倒自己米

兩邊都係真心, 無對錯架喎
公司立場係防止咁既情況咪問囉, 應徵者都係認真答
咁你唔知間公司係咩取態架嘛

佢公司廢姐，我多開明d既公司唔係咁
做過tesla，做過港資

fg人工都好過佢份marketing assistant

照你咁講點解每年既FG唔係100%失業率?

老細次次俾task 我我都心入面屌佢老母喇
唔通又講出口咩
何況interview 同casting 一樣都係做戲

40年前就可能係
而家阿豬阿狗都會搭飛機

我明佢想考人乜野
但呢種問法有啲on9

問埋啲on9野 你食屎啦
一世係你間公司做好唔好呀
垃圾hr

可以問，不過無論得到咩答案都唔可以代表咩

哦，你咪試下咁樣溝女囉

其實咪問佢有無心機做定騎牛搵馬 政府工都成日問啦 話升唔到職你會唔會做落去之類 梗係要答幾有heart 啦

你fg係想做咩行業先

entry level嘅位冇人話一定要好多經驗，但至少要show 到有心

起碼都有做過相關intern/parttime (政府部門就義工服務)啦

佢講唔會返去，咁都可能真係唔會嘅
但佢話會返去，就代表佢到時真係會返去
機會率問題

你係咪on9, HR 都係想交戲, 你咪交下戲
屌你會唔會探人地個BB 果陣大聲講
「哇個B 完全唔可愛 好肉酸 好似你兩公婆咁樣衰」?

乜D人見工都咁誠實架咩

咪同佢浪費口水啦
條友根本小學雞未出來社會, 為啖氣無條女無份工

On9你in人問呢啲做咩
請得返黎咪又係on job training,無幫你做野咩

唔洗理班兒登仔啦 平時好憎HR 但今次真係班空姐on9

誠實又話要醒醒少少 扮有心做又話虛偽 到底想點

文字偽術例外

唔覺

Marketing依啲算係半吹水行業

連依啲問法都唔能夠自圓其說嘅

點信得過你處理到對口機構更on9 嘅問題

其實dept. Head 唔係大晒
Turnover 都會比其他head 煩
無論係我冇料定佢員工原因resgin 都好
想創對又好想做翻空姐都好
係腦細角度都係我做唔到野
HR finance 借d 耳叫cut headcount
然後d 細既又叫攰又盛
我都好慘架

等如你溝緊條女，條女問你如果將來你遇到個更好會唔會唔要我

見到班人話乜講大話真喺笑左可能佢地工都未搵過

重有大把問題喺on9架喇
點解簡呢間公司？其實我報左好多間得你呢間有回音
點解要請你？唔知丫，我冇咩長處架其實
有冇咩特別要求？最好唔洗做有人工喇

連登仔好老實㗎
答會，再屌條女on9咁都答得出

你有咩缺點？我缺點好多㗎，粗心大意啦，，返工上連登，間唔中射下波，仲有成日做錯嘢，上一份工都係錯得太多臭哂朵先走

答會果班多數都係日日叫春點解in完無offer 係隔離拜offer god

一定要請你咩 將自己放到咁高

你試人
人地都試你

到佢哋自己in就無咁兇狠啦

唔明咁樣係代表高

咁誠實都唔請？
樓主間垃圾公司專請穿櫃桶底？

HR戇鳩，面試嗰個太誠實

啲人係咪錯撚曬重點
係叫你去面試做下戲比上頭睇呀

誠實唔代表可以零包裝
與其直接答「會」
不如亂up 下新果行有咩吸引。。。但始終未做過。。。如果表現唔好會考慮做返本行點點點

見工都好似食左誠實豆沙包咁，點俾你見客/同老細present/ 同其他team 夾野

睇下呢排時事台嘅亂象就知連登大把活喺自己世界嘅井底之蛙

其實公司無權管你之後留唔留，咁站公司立場hr又好dep.head又好梗係想請返黎既人返到起碼一年even更長。

佢哋都係巡例問下你，你有自由唔講大話，佢都有自由唔請你。樓主仲開埋po提哂水你班小朋友仲想點？求你黎做？

空姐係專業人士
marketing 咁唔專業
有得揀緊係做返專業人士啦

其實
出嚟做嘢
個人圓滑少少唔會死人的

連投其所好都唔識都真係唔知邊on9啦

誠實都唔得

騎牛搵馬

除左fg,
根本答會(而且無特別解釋)嗰d已經可以唔使考慮,
請左都要好比心機教又預咗一定做唔長,除非公司想請花瓶

扮就死埋一邊扮啦唔好搞人地真係做野既公司唔該

佢唔會理解到你講嘅野
因為出來做野只能有一個價值觀
明明有D人真係講自己個情況
你請唔請都係你決定
D HR閪種就懶撚係大支野
又話你放得自己高
又幻想你好撚等野做

有時HR可以用一用個屎忽諗野
真係想發圍等錢開飯果D一開始會唔會去HEA空少空姐

更低質嘅都有啦
唔好話你自己廢鳩唔識答

等工翻果陣咪又係個個死狗話乜都得 咁撚有志氣點會年年有人出嚟話做爛市

有時要問on9問題先知對方係咪on9
點知個on9真係咁on9

職場就係咩都講做戲 由你in果刻就點都要吹到自己好有熱誠 你咁真講嚟你心目中想法無問題 到時唔好無工法又怨鳩人囉

大家同類應該請翻啦

好多空姐空少都係中學畢業無耐就走去考基本上冇做過其他全職

你公司係condom

屌你老母呢啲咁好答嘅問題都叫為難，係我眼中係佢都係打份工例行公事都要交功課俾老細

HR 閪種我AGGER 呀
睇個肥閪唔順好耐
但係依家係佢hea 我連講下大話都懶
擺到明做唔耐囉
我半年後又晒時間請人？
又要再reassign d task?
你話唔走呃到我然後跟住我做得唔順心要走
係另一回事

咁就要睇下你地公司留唔留到我

係咪真係咁蠢唔識答？

臭雞

無問題
咁你咪in過第二個
總會有個(懶撚係)有熱誠架
你唔係同我講得一個半個見工下嘩?

如果你真係咁答我會幾impress
對住直屬上司就自信d 都冇所謂
但係對住HR 班撚樣未必buy

Interview其實都做戲無乜分別
但發覺好多人真係唔識interview

樓主揾幾多

有實有架 我指明叫HR 放閘空姐空少照見
有一半係普通Fg or junior
只不過想幫下佢地希望佢地快d 搵到工姐
盡下人事 既然提都提左 唔据咪繼續待業囉

樓主好在係講緊空姐空少
真係中正連登仔最高對最強
HR狗 (樓主係DEPT HEAD. LA)VS 飛雞

如果唔係你個POST實人連登仔負評到仆街
實會講 唔同做港豬, 奴隸 乜乜柒

正面d 諗， 好過佢答唔會， 之後幾個月後又辭職啊

態度正確。見工連戲都唔做既話，真係幫唔落。
我都係交功課啫，你連功課都唔交，我點幫

樓主好在係講緊空姐空少
真係中正連登仔最高對最強
HR狗 (樓主係DEPT HEAD. LA)VS 飛雞

如果唔係你個POST實比連登仔負評到仆街
實會講 唔通做港豬, 奴隸 乜乜柒

同樓主講嘅嘢性質完全唔同喎
依家班空姐/空少直接答會走，同你嘅對答根本就完全兩回事

好基本既因果關係，腦細戇鳩＞請戇鳩仔＞戇鳩仔鳩下鳩下請戇鳩仔
咁既環境可以出得起錢＋員工有成就感？

另外我仲有個簡單既方法分係咪垃圾公司，腦細係大陸人／香港人就一定係垃圾公司

可能你公司本身就唔掂人地都唔稀罕長做

講完係未覺得個人開心左?

最後果句中到
利申: 4年港資2年英資，經過今次揾工識揾了

cls 真係玩極都唔厭㗎喎你

如果份工係超級吸引
啲答案肯定唔同晒

應該係有得返又幾好
冇得返都唔係損失

或者冇咩技能需求嘅工例如sales 樓面 炒散呢啲，但空姐點會睇得起呢啲工

因為今年疫情，好多行業零售服務位都減少咗，加上返開工嘅都會再搶埋一份，肯係請有經驗/公司偏向唔請人（fg）
紀律部隊嘅位就上升嘅

原來咁多人覺得 比個假答案先至係好...... ( 所以點解 H R成日搵唔到啲正常人俾我......最撚慘係有啲公司 HR 係大撚過 Team Lead.....DLLM )

偏偏我以前就係鍾意請啲俾個真答案出嚟. 你又唔係講緊乜嘢 Top Management Post. 而且有冇心學, 有冇心做, 同埋會唔會長做其實係幾樣野.

我寧願每隔一兩年, 請幾個, 有心學, 有心做, ( 唔好搞古靈精怪野 ), 醒醒目目, 好過請一個. Hea 答, Hea 做嘢, 那西, . 同埋最撚慘就係 "蠢". 勤唔勤力, 係可以上一級迫出嚟. 有冇心學, 識唔識得思考, 呢啲完全係冇得教.

前面嗰個可能會隔兩年, 有人要 Train 一次. ( 但係其實每次 Training 都係加深教緊嗰個人嘅認識......某程度上係拉一個人上多一級好重要嘅訓練模式. ), 整體係 Net Postive. 後面嗰個分分鐘激撚到嘔血命都短幾年.

女神同你講我可能幾年之後未必會同你結婚 ( 呢個世界邊有100% sure ) , 但係而家受溝, 你溝唔溝?

真答案
佢真係答你 無心長做 睇錢份上 講真話就請佢？

食咗誠實豆沙包

樓主好心提醒

你令我唸起會考篇文寫到曉飛都冇用，手字樣衰佢當睇唔明比零分

都幾誠實呀

其實問呢條問題意義係邊？
又唔係有法律效力
佢呃完你請完一樣幾個月之後走

#14

支持空姐空少就業，但認真你地都要識做人少少囉好無
家陣有啲人真係當正自己有光環，覺得我失業就一定要有人請我大把料唔愁撈
講真你係咪真係有料真係好似你咁講所謂presentable，問多你兩三句就知咩料啦
唔想俾人話靠個樣搵食，都唔好自己咁擺款先得架
家陣呢個環境唔係得你地失業，市場talent供應真係大把，唔止你地一樣有其他行業既人為勢所迫失業，點解係要特別對你地同情？你係打份工，人地一樣打份工對社會有貢獻個播
要跳field唔係求其9up幾句加博下同情就得，真係要比啲誠意同實力先得架

好言相勸，高汁post

可以呃我之後幾個月走呀
咁佢誠實到咁我咪要站係公司立場唔請

反正都有兼職啦

老老77，今次真係撐樓主
見工個時就一定係好假既肥仔，到你過左試用其先打回原型
如果樓主問個條問題都話難，咁可以見多一兩份工睇睇。
開post都係點醒班輕4姐空少姐，我覺得幾好

Marketing好失禮？

咁你可以答睇下呢份工有冇前景架嘛 你話會做返空姐就梗係唔請㗎啦

不如請我 唔係空姐空少不過想轉工
做緊類似marketing 所以唔洗太從新train架

放閘真係好唔話得
不過明明你開個post係想勸下空姐空少交下戲易啲有offer, 都引左半post人入嚟屌你

一個post睇唒香港人奴性幾重

agger

你會答會?
咁第一同第二份工都唔撚會請你啦

剩係憑一句門面答案就睇到對方有冇心喺哩行發展
咁你做心理學家仲好pay啦

咪話你請就請，唔請就算
選擇係你到
唔理解點解你會覺得將自己放到咁高
理解能力都有問題，仲學人討論

根本呢個社會就係期待d人講大話。
對住客，對住老細，對住同事，全部野都要諗過同適當地吹水。

呢個係一個大話型社會

睇你肯唔肯講大話。
呢個社會連少少大話都唔肯講的人，其實好難生存。尤其是商業社會。
下下誠實豆沙包就死

如果係我會咁答
其實我自己當初加入航空業係因為真係對呢一行好有熱誠
但係都明白呢行其實都係食青春飯
就算冇左武肺 都唔會做得長
所以我反而覺得今次係一個契機
令我決心要轉行
同時我對marketing都好有興趣
以前做空姐既時候 到處遊歷 有好多唔同既見聞 我認為呢樣野可以為公司帶黎唔同既insights

但講真....
我都覺得好多HR都係on99....
我見過咁多HR, 得一兩個真係有禮貌。其餘都寸柒柒咁款。
我見得成果d工，全部都唔經HR, 直接department manager/老細 in

係 好多真係廢青黎

interview根本就係考演技

佢會問，你點解想黎我地公司，好明顯係為左返工搵錢啦，唔通為左愛？

跟返答會嗰班人嘅邏輯 其實mkt/廣告/pr係無存在價值
個個都跟消費委員會份報告買野咪得

咪係 你估間間都亞視咩
無糧出有人番工

試咁圓滑就一定掂喇

呢d 問題hr 會問既
Head 就一定唔會 好得閒咩

Btw 如果大firm可以答
因為我想係大公司感受下
做野systematic d 會學到好多野
對將來發展有好大嘅幫助

細firm 就答
你中小型公司可以做到嘅嘢接觸到嘅範圍
比大公司多 令我可以更好咁equip 自己

你老母送左你返饅，咪又係380任做45分鐘，隻手幫人打完飛機，咪返去拖住你囉，有啲為左買野你食，收多二十蚊俾人中出。

有疫苗可以復工了

好假，其實只係為左錢

咁你好成功咁靠呢條問題篩走左班人

香港冇乜公司唔垃圾

其實係on9公司先會問埋啲咁既問題 但依家咁既時勢 為左搵份工都扮下野啦

既圓滑又係事實 仲要包裝得好好

HR:如果有公司出3倍人工請你,你走唔走?
candidate: 唔會, 同公司共存亡
HR: OK, 聽日番工

btw,做marketing咁誠實好難做
一般人都唔想講大話,但可以模棱兩可, 太直又真係請唔落, 以後見客點sell野

睇標題就知樓主仲係舊一輩思想，你in人人in你， 只可以講你JD係要識講大話。我建議你寫埋落ad度，無謂晒你自己同D誠實空姐嘅時間。

入左去先講
見工果陣話鞠躬盡瘁 死而後己都得架啦
入到去唔通真係要為返工去死咩
到時有另一份筍工請 人工高3倍
賠一個月糧即走都得啦

同你講話唔走 最後走左 你咪又係開post屌 多撚餘
之後就屌香港點解咁多閪人

我會答：係公司做嘢唔單止淨係考慮人工而且都要考慮埋佢嘅發展前景、工作性質，同埋你會學到幾多野，唔應該淨係著眼於人工。當我具備更加多嘅能力，機會自然到處都有。如果我係呢間公司發展順利可以handle更多野，咁我梗係會留低啦。

誠實空姐嘅時間 我建議你以後搵工第一句就同interviewer講一搵到高人工啲就即刻轉唔會留 老實啲利申定 我相信呢個世界嘅人都會好欣賞啲咁誠實啲人會即請

所以話空姐係連登真係唔話得連樓主想俾啲interview tips人都要俾人屌

寫埋落CV會好D

「航空業恢復後會重新應徵空中服侍員，敬請留意」

你咪其中一個

係呀你最叻討論